[法律撚/和理非] 透過司法/立法手段限制警權

今天，行政機關仍然不肯成立調查修例風波/警察的獨立嘅組織，
我哋當然會好嬲甚至想將暴力升級，但係我哋除咗憤怒之外，我有兩個思考建議：

1. 其實有冇可能透過立法會修改警隊條例、公安條例，
令到警權變弱？

例如：

規定警察使用武力時必須附上刑事責任。

使用警權時必須出示委任證。

2. 法院或者法庭可唔可以頒布一啲臨時命令禁止警察令到被捕人士受傷？

有無法律撚指教下呢2個方法，行得通？

保護香港下一代

保護香港下一代 自推

無人？